[中國NO IT] 2018年第3季中國手機銷量年跌18%、銷售額年跌9%。

〔編譯王惠慧／綜合報導〕中國手機市場從2018下半年開始熄火，去年第3季首度出現量價雙降，中國國內中小型手機廠商屢傳出破產、資金困難；業界預計，中小型廠商似乎已無生存空間，今年恐將加速墜落。

市場調研機構GfK發佈的報告指出，由於海內外貿易環境動盪夾擊，中國手機市場在高速發展10多年後，2018下半年首度出現量價雙降；去年第3季中國手機銷量年跌18%、銷售額則年跌9%。

香港媒體報導，隨著中國手機市場進入寒冬，缺錢、缺技術的中小品牌面臨被淘汰出局的命運。中國國產4大品牌華為、vivo、OPPO、小米形成壟斷趨勢，擠壓蘋果和三星的市佔率，但也使中小品牌陷入困境。

2018年對於中國手機品牌來說充滿考驗，金立手機被爆出上百億債務，最終走上破產的道路；錘子手機也傳出員工領不到薪水，資金周轉困難等；魅族也因經營、產品策略等問題表現不佳。業界預估，中國中小型手機廠商似乎已經沒有生存空間，這種趨勢在今年將進一步加劇。

香港IT鼻祖腦魔召喚